<resources>
    <string name="app_name">Лабораторная 2</string>
    <string name="avatar">Аватар пользователя</string>
    <string name="all_answers_ph">Всего ответов:</string>
    <string-array name="questions">
        <item>Летали ли в космический полёт родственники? Где найти результаты научных исследований?</item>
        <item>Что такое абьюз и как его распознать?</item>
        <item>Как изобретение книгопечатания отразилось на духовной жизни?</item>
        <item>Как уйти от неудобного или бестактного вопроса, задаваемого в лоб, не показывая гнева или смущения? </item>
        <item>Как Илону Маску удалось создать ракеты лучше, чем у государства? Где он смог найти учёных умнее, чем в НАСА, Боинг, Роскосмосе и почему они на него работают?</item>
        <item>Почему Эрнесто Че Гевара стал так известен? Чем он отличается от других революционеров?</item>
        <item>Какие книги Вы предпочитаете: бумажные или электронные? Почему?</item>
        <item>Как первые программисты написали программы для программирования без программ для программирования?</item>
        <item>Почему не стоит покупать PlayStation 5?</item>
        <item>Возможно ли играть в шахматы в голове, запоминая ходы?</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer01">
        <item>Конечно, в первую очередь эти две наши космические династии:
            1) первая в истории космическая династия Александр Александрович Волков и его сын Сергей Волков - оба совершили по три космических полёта,
            2) Юрий Викторович Романенко (три полета) и его сын Роман Романенко (два космических полета).
        </item>
        <item>
            Среди американских астронавтов тоже есть побывавшая в космосе пара "отец и сын". Это астронавт Оуэн Гэрриот и его сын Ричард Гэрриот, занимающийся разработкой компьютерных игр и отправившийся в космос как космический турист. Интересно, что с младшим Волковым они пересеклись в космосе и вместе возвращались на Землю. Находясь на борту МКС, Ричард выполнял научные эксперименты и делал съёмки для первого научно-фантастического фильма, снятого в космосе.
            Но, в отличие от братьев Келли, космонавты из этих пар находились в отряде (младший Гэрриот в отряде не был) в разное время, поэтому исследования, подобные тем, что были сделаны с Келли, не проводились.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="answer02">
        <item>Здравствуйте!
            Абьюзом называют насилие, физическое или психологическое.
            В отношениях с таким человеком вы можете испытывать:
            - растерянность, сильную обиду, недоумение, сильную злость, ненависть, чувство что вас не понимают, не замечают, не слышат, не считаются с вашим мнением
            - бессонницу, депрессию, апатию, истощение, снижение работоспособности
            - снижение самооценки, неуверенность в себе
            - тревогу, страхи, стресс и др.
            - желание пить успокоительное или снотворное, т.к. сами не справляетесь
            - физические травмы или даже подвергаться смертельной опасности, если агрессор перешёл к физическому насилию
        </item>
        <item>
            Абьюз - это чье-то поведение, на которое у вас недостаточно навыков восприятия и поведения, эффективных возможностей реагирования, чтобы его конструктивно обработать. В результате вы испытываете замешательство, растерянность, когнитивный диссонанс, обиду, другие формы протеста, ощущаете себя жертвой и возлагаете за эти ваши чувства вину на того, кого называете абьюзером.
        </item>
        <item>Очень большая тема. Попробую на пальцах объяснить.
Абьюз - это насилие партнера ради насилия. То есть, под этим когда не скрывается никаких причин больше.
Я бью, потому что я могу бить. Оскорбляю, потому что я могу оскорблять. И т.д.
С абьюзом невозможно ужиться или наладить отношения. Это очень тонкие моменты, которые часто женщины в своей голове приукрашивают. Так как хочется видеть, что это происходит не со мной, и не так.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="answer03">
        <item>Думаю очень позитивно. Люди смогли обмениваться информацией с существенно большим кругом людей по средством книг. Я сталкивался с такой версией , что по сути эпоха ренесанса была вызвана именно изобретением печатного станка(в том числе).
Хотя конечно это очень спорно, но упоминания о первых изобретениях печатного станка в Европе это 15 век, ранее возрождение тоже 15 век.</item>
        <item>Литература расцвела, церковь получила "нож в спину". Если книгу можно размножить в сотни раз - появляется смысл писать и переводить. А самая востребованная книга написана на каких то стремных непонятных языках. Так появились ее еретические переводы и прочтения.</item>
        <item>Многие люди, которые переписывали книги, лишились работы, но обычные люди остались вполне довольны, так как книги теперь стали доступны каждому. Так процесс создания книги стал проще в тысячи раз.</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer04">
        <item>Такие вопросы - это всегда атака. Вопросы, которые ставят нас в неудобное положение, пробивают по эмоциям - это ментальная атака. Поэтому для начала надо понять - что на вас напали.
Приемы для ухода от таких вопросов:
    Демпфер (получаем время на обдумываение)
    Встречный вопрос
    Смена темы (если наша задача не отвечать на вопрос)</item>
        <item>Предлагаю Вам задуматься, считает ли таким неудобным и бестактным этот вопрос тот, кто его задает?
Если Ваш собеседник не считает свой вопрос бестактным можно просто сказать ему об этом. Возможно после этого вопрос буден вовсе снят или задан в более корректных условиях.</item>
        <item>Я знаю два способа готовиться к разговору с людьми:
1) когда заранее продумываешь сценарии, как может пойти разговор, и готовишь варианты своих ответов на все возможные случаи.
2) когда заранее решаешь, что ты хочешь от этого разговора, продумываешь свои цели, а действуешь по ситуации.</item>
        <item>Хорошим инструментом ухода от неудобных вопросов является теория смежных полей.
Суть теории, в максимально упрощённом варианте, состоит в том, что отвечать стоит не на весь вопрос, а на какую-то его часть. Далее из этой части можно перекинуть мостик на смежную тему, а через нее, с помощью ассоциации на следующую и так далее. </item>
    </string-array>

    <string-array name="answer05">
        <item>Дело не в том, что он изобрел что-то новое, а в том, что смог применить эти разработки. Как думаете, станет ли государство финансировать ПЕРВЫЙ В ИСТОРИИ полет ракеты-носителя с возвращаемой ступенью? Это огромные риски! Илон Маск сумел всех уверить в перспективности этого способа сэкономить на доставке грузов и-таки сумел перевернуть страницу космонавтики.</item>
        <item>Для начала — SpaceX (заметим, что тут заслуга всей компании, а не конкретно Маска) удалось сделать ракеты дешевле, чем у государства. Однако они не превосходят их по многим параметрам. Например, по грузоподъёмности. Однако SpaceX впервые смогла создать возвращаемые ступени. Это и оказалось конкурентным преимуществом компании перед государственными корпорациями.</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer06">
        <item>Начнем с того, кем всё таки считать Команданте Че?
Многие его считают анархистом, троцкистом и т.п. Чтобы понять кем был и какими своими сторонами Эрнесто Че Гевара отличался от других революционеров того времени, стоит прочесть о том, как Че Гевара относился к Троцкому и Сталину. Это во многом прояснит его политическую позицию и даст ответ на вопрос: "Почему он стал очень популярен, среди простого народа". </item>
        <item>Как бы парадоксально не звучало, но своей популярностью Че Гевара обязан одной фотографии, интерпретацию которой мы можем лицезреть повсеместно. Фотоснимок, сделанный в 1960-м году в Гаване, был назван "Героический партизан".</item>
        <item>И правда, сложилось так, что Че Гевара затмил многих лидеров латиноамериканских партизан, которые вели успешную и долгую борьбу. А если слышим формулировку «Революционер 20 века?», в голове возникает либо Че Гевара, либо Ленин.
Так почему Команданте стал так известен? Своё предположение в книге «Священные монстры» высказал Эдуард Лимонов: «Но основных причин небывалой посмертной популярности Че – две, это факт, что он был уже очень известен, как яркий лидер кубинской революции, и то, что он не преуспев в результате, преуспел НЕБЫВАЛЫМ ОБРАЗОМ в постановке трагедии. Его неудача как лидера партизанской войны сделала его романтическим героем». </item>
        <item>Че Гевара стал в своем роде коммунистическим Иисусом. Такая же вера в свое дело, такая же мученическая смерть за свою веру. Так же он отказался от богатства и "царства", когда был министром, поменял удобный кабинет на джунгли и продолжил дело, в которое верил. Про него так же ходят легенды, например, о том, как он был в СССР и увидев на приеме ломящийся от яств стол, встал и ушел, не принимая, что б коммунист так жировал…</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer07">
        <item>Комбинация аудиокниги с PDF-версией или сканом бумажного оригинала, для заметок.
Электронные версии я держу на облаке, облако синхронизирует их сразу с несколькими устройствами — рабочий ноут, домашний ноут, телефон, десктоп. Таким образом я могу слушать книгу в метро, потом размечать с ноута, и потом открывать на основной машине когда мне нужно к ним вернуться. И поскольку PDF сохраняет разметки внутри файла, они открываются в любой программе (в отличие от EPUB и прочих).</item>
        <item>Уже лет двадцать читаю только электронные. Потому что мне нравится одновременно читать несколько книг, а бумажные с собой носить тяжеловато. Потому что мне нравится читать перед сном, а с экрана это делать проще, не надо заботиться об освещении. Потому что электронные книги дешевле, а чаще и просто бесплатные)</item>
        <item>Конечно, бумажные. В жизни не возьму в руки ни букридер, ни что-либо подобное. Книга - вещь, в которой имеет значение всё: от шрифта до каптала, а это безликое электронное добро в принципе не значимо. Абсолютно. Ну разве что скан книги в pdf или что-нибудь в этом роде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer08">
        <item>В самых первых компьютерах программы писались в машинных кодах и первично вводились в память при помощи тумблеров, отвечающих за состояние каждого бита. Или же задавались напайкой соответствующих битам перемычек в постоянном запоминающем устройстве. Самые опытные программисты знали начальный загрузчик побитово наизусть и могли его ввести с тумблеров по памяти.
Конечно, достаточно тоскливо было вводить с тумблеров начальный загрузчик каждый раз при обнулении памяти, но у первых компьютеров часто были ферритовые запоминающие усстройства, не теряющие содержимое памяти при отключении питания.</item>
        <item>Если я программист, то могу написать программу, результатом действия которой будет другая программа. Модифицировав эту программу таким образом, чтобы на вход она принимала изменяемые характеристики выходной программы, я получу программу-транслятор. Добавив к этой программе вариативность в виде условных конструкций я получу программу-компилятор. На выходе буду иметь некое подобие языка программирования и компилятора. Далее - дело за малым, написать редактор, отладчик и все остальное окружение.</item>
        <item>Что бы понять ответ на этот вопрос, я бы поррекомендовал ознакомиться с трудами фон Неймана и Тьюринга. Особенно впечатляет знаменитая статья Тьюринга, где он описывает вычислительную машину. Есть хорошая книга Петцольд - Читаем Тьюринга.</item>
        <item>Я начинал програмистскую карьеру с отечественных ЭВМ м-220 в середине 70-х . Программы писались в машинных кодах. То есть вообще без использования языков программирования, потом появились мнемокоды ( автокоды), для которых требовались простейшие компиляторы. Скажем такая команда как умножение в машинных кодах обозначалась 004 , а в мнемокоде буквой У. Для того чтобы ввести программу в машинных кодах с пачки перфокарт, надо было сначала набрать команду для считывателя на клавишном запоминающем устройстве(КЗУ). И запустить её на выполнение. Соответственно программа на пефокартах могла содержать в себе транслятор для языка программирования Алгол или Фортран. Программама на котором были на следующей пачке перфокарт. В качестве промежуточного хранилища использовались магнитные барабаны или магнитофоны на лентах.</item>
        <item>Первый Бейсик для ПК Альтаир Билл Гейтс и Пол Аллен писали на мини-компьютере PDP-11. Гейтс писал интерпретатор Бейсик, а Аллен написал эмулятор ПК Альтаир для PDP-11 (грешным делом, не помню, какая там стояла ОС), на PDP-11 их могло быть несколько). При запуске такого эмулятора, программы для Altair воспринимали его как ПК Altair и могли работать.</item>
        <item>Я работаю программистом с 1971. В начале своей карьеры писал программы для БЭСМ-4 в машинных кодах. Ввод через перфокарты. До этого будучи студентом мехмата МГУ работал на Урале 2 (ввод данных через перфорированную кинопленку) и Днепр 1 ввод через тумблеры. Сейчас работаю удаленно.</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer09">
        <item>Playstation 5 не стоит покупать хейтеркам и преданным адептам других игровых платформ не желающим выходить из "зоны комфорта".
Всем адекватным людям желающим получить отличную консоль и новый игровой опыт PS5 обязательна к приобретению.</item>
        <item>PlayStation 5 выходит в конце 2020 года, но точной даты пока нет. Скорее всего, Sony постарается выпустить ее к Рождеству, чтобы консоль стала очевидным подарком.
Не покупать ее стоит в следующих случаях:
1) Вы PC-геймер, который не готов идти на компромиссы в графике и управлении в играх. Скорее всего, у вас собранная под себя мощная игровая машина, которой PS5 нечего будет противопоставить, кроме очень быстрого SSD-накопителя (но и это преимущество, возможно, скоро нивелируется).
2) Вы любите игры определенных жанров, которые недоступны на консолях или доступны с урезанной функциональностью/управлением. Чаще всего речь тут идет про стратегии, а также киберспортивные шутеры типа CS:Go, в которые лучше все-таки играть на клавиатуре и мыши, а не на геймпаде.
3) Вы не против консоли, но не любите эксклюзивы Sony (которые чаще всего являются экшен-играми от третьего лица с кинематографичной постановкой, типа Uncharted, Last of Us, Horizon Zero Dawn). Обратите внимание на стартовую линейку игр PS5, которую показали на днях. Если вы в ней ничего не нашли для себя - скорее всего PS5 пока не для вас.</item>
        <item>Почему не стоит? Стоит!!! Если есть лишние деньги. Дело в том, что первые консоли и первые модели, могут быть недоработанные.
И если вы не гонитесь за крутостью и вы хотите приобрести действительно долговечную игровую машину, то можно дождаться второю, тритию ревизию. </item>
        <item>Мне кажется что PS5, и будующие новые версии консолей будут выходить чаще и чаще так как, такие компании как Nvidia на Презентации 2020 показала всем как далеко они шагнули в развитие видеокарт, и если они продолжат в том же духе, то через 3–4 года на PC будет в 2 а то и в 3 раза мощнее того же PS5. Тем самым Sony придётся постоянно апгрейдить свои консоли. Следовательно, ваша консоль станет нужна только вам, и тем людям кто хочет играть в старые, или не сильно требовательные игры которые будут выходить до 2025 года. А так посмотрим как будет развиваться игровая индустрия. </item>
        <item>Если Хидео Кодзима не выпустит на ней своей новой игры, брать не стоит. 4 стоит, никто не играет, в семье я геймер и 2 ребенка. Игры дорогие, но это ладно, НЕИНТЕРЕСНЫЕ!!! Играем в 3.</item>
        <item>Playstation 5 - это хорошая платформа, которая позволяет играть в игры, проводя хорошо время лежа на диване, можно даже играть вместе с другом. Но не стоит забывать, что спиратить игры, как все любят не получится, а придется покупать игры по-несколько тысяч. </item>
    </string-array>

    <string-array name="answer10">
        <item>Игра в слепую действительно интересный феномен. при чем не столько с шахматной сколько в научной сфере. Так рекорд в игре не глядя на доску принадлежит венгерскому гроссмейстеру Яношу Флешу который сыграл сенас на 52 досках, проиграв при этом лишь 3 партии. Интересно что подтолкнуло венгра к установлению рекорда смертельное онкологическое заболевание. Интересно что после сеанса опухоль мозга исчезла. По одной из версий колоссальное перенапряжение мозга во время сеанса привело к выделению такого объема энергии, что опухоль была что называется"выжжена".</item>
        <item>Как уже правильно написали другие авторы, это называется игрой вслепую.
Однако так умеют не только гроссмейстеры (которых на самом деле 1723 мужских и 318 женских по состоянию на октябрь 2020), но и международные мастера, мастера fide и даже рядовые КМСы.
Даже последние в большинстве своём в состоянии играть вслепую с тремя и более соперниками одновременно. Ничего сверхъестественного в этом в принципе нет.</item>
        <item>Советую посмотреть сериал "Ферзевый гамбит" от Netflix. Там главная героиня сначала научилась играть в шахматы в голове, визуализируя доску на потолке.
А вообще по шахматам вслепую даже проводятся отдельные соревнования. Первый кубок мира провели в 2007 году. </item>
        <item>Да, возможно. Для этого необходимо иметь фотографическую память. Чёткое видение доски и фигур, т. е. - визуализация. А если не запоминать предыдущие ходы, то в голове будет сумбур. И через 5-10 ходов с начала партии в мозгу будет хаос и тьма. Совершено как в моих попытках научится этому мастерству.</item>
    </string-array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>